麻花名毒 井底之蛙 何論自由 談何嘻哈

邊位師兄作？有冇得解讀下

好似係 JB

「麻花名毒，井底之蛙，何論自由，談何嘻哈。」
係一首好有意境既詩！詩人既文學造藝非常高！
首先我地從第一句「麻花名毒」開始解
問題就黎啦！咩係麻花呢？答案其實好簡單！
其實就係中國既一種著名香脆小食，又名「麻花」

而詩中提「麻花名毒」就係指，呢一種中國既小食，係一種殺人於無形既出名毒物，係有毒的。
之後落黎我地再睇睇第二句，「井底之蛙」
「井底之蛙」其實有個典故，相傳有一個王子就黎同某國公主結婚，有一日佢受到詛咒，變左隻青蛙，因為受到公主既嫌棄，就比公主原隻dum左落一個充滿七喜汽水既水井，從而衍生出「井底之蛙」一說。
再去到第三句「何論自由」其實就係講緊，個隻比人dum左落井既青蛙，己經上唔返平地，無哂自由，好可憐，好慘。
最後「談何嘻哈」一隻無左自由既青蛙，因為失去左自由既關係，已經無得左好開心咁嘻嘻哈哈，呢一句都係講緊隻青蛙又幾咁慘況，幾咁悲悽。
總合以上既解釋，就係講有條友食左麻花中毒變左青蛙，再比人dum左落井，之後就失去左自由，無得再嘻嘻哈哈，慘呀！！！

極度懷疑你smoke完黎

似stone住寫